[案例分析] 臭格篇

在 香港特別行政區 訴 李敬文 (刑事上訴案件2005年 第96號)一案中，被告人就意圖傷人的判罪提出上訴。
在審訊期間，控方依據卧底警務人員的證供提出檢控。 該名卧底警員假扮囚犯，處於被告人及其同謀被捕後所 羈押的羈留室。
該名警員作供時說，他當時假裝入睡， 聽到兩人之間可導致入罪的談話。被告人提出，法官應 行使酌情權摒除該名警員的證供，因為該些證據是在不公正的情況下取得的。法院在駁回上訴時裁定，由於被告人當時尚未被檢控或問話，兩名疑犯之間的對話屬可接納的證據，特別是因為該警員沒有策劃、引發或參與 該談話。被告人是主要受疑人，“ 他在羈留室內與人談 話，並非該警員引致或促使的，在這情況下很明顯會有 被第三者聽到談話內容的風險:當時羈留室內有第三 者，是顯而易見的 ”。

Push

係外國一定唔會採納
因為警察有立場
唔知佢證供真實性

香港法庭興預設差佬口供可信
因為經過專業訓練

認真post冇人理

pish

Pish

pull

Pull

Pill

Piss

push

推